中國遊客搭東鐵疑無飛照坐頭等 遇職員查票斷正被請落車

內地四天假期五一黃金周正式開始，不少內地旅客訪港。然而，有網民在網上發文，指疑有內地旅客在沒有購買頭等車廂車票的情況下，進入頭等車廂，其後在遇到職員查票時被要求下車。

有網民今早於facebook群組「上水人大聯盟」發文，指經過東鐵線上水站時，看到有約20名內地人「無頭等車票入左頭等」，其後因遇到職員查票，「係粉嶺站俾人請落車」。另外，有網民亦於另一個facebook群組「North District 北區」發文及分享相片，指「全部坐頭等冇頭等飛」。從照片中可見，一群人聚集在客務中心，並有職員站在旁邊，但未知該群人是否內地旅客。

事件在網上引起熱議，不少網民其後紛紛留言，直斥相關行為是「混水摸魚」、 「冇錢又要搭」等，亦有不少人指，類似情況在其他車站不時出現，並指「 九龍塘去沙田方向大把」、「未到上水已經坐滿晒成個頭等係唔俾錢呀」、「每次搭東鐵都見唔少…都係陸客」等。部分網民則質疑頭等車廂的存在意義，直言「其實頭等有必要保留嗎？」另外，亦有人認為，相關罰則缺乏阻嚇性，「冇事，簽個名登記下就走得」、「我第一次來港，唔知係頭等，走得」、「真係罰款先算啦！次次都放人」等。

當然有必要保留啦
ON

支那人大撚曬 香港人被捉即罰

其實真係無乜必要

梗係有必要啦

好老實
搭左東鐵咁多年一次頭等都冇坐過

點解大陸人可以唔使罰錢?佢地係咪有特權??係咪大撚晒?

一樣野本身存在=/=有必要
東鐵2分鐘一班都班班爆 連頭等車卡都無位企

記住刑不上支那人

請落車就算屌你老母死全家啦
試下香港人唔俾錢肯定拉你入office逼你俾罰款

你繁忙時間迫車啫

唔係人人都要繁忙時間迫車架

咁入office都要落咗車先入到去㗎嘛

咁地鐵市區線都要有頭等啦你咁講法

就算有, 又有乜問題?

傻啦理撚得佢係咪 51 黃金周
根本每一次搭頭等都會見到有啲仆街支那狗唔撚拍卡畀人斷正
已經唔係啲咩大新聞嚟

最撚好笑係每次見到都係條友唔睇字
之後職員捉住又扮唔知又講曬粗口話點點點
自己柒就柒啦，得啖笑

唔撚罰架 d大陸西話自己唔撚知呀唔清楚要俾錢d職員就放佢走架喇

根本唔會即場罰錢
刑不上支那豬

唔使即時罰款咩？

但今次咁撚好笑嘅
之前見親都捉住收五舊
今次方丈做乜咁好人

朝早有時預唔好時間
係靠頭等個企位
通常都上到車
如果冇咗
肯定要排2–3班先入到車箱

個重要程度就好似
每日搭開09:00嘅巴士
錯過咗就會遲到
頭等座=比你實上到呢班車

趕時間點解唔搭的士？
因為有啲位係真係搭鐵快
做野嗰到咁啱係地鐵上邊

咁其他交通工具呀
其他路線都冇頭等嫁啦？
如果其他工具都有就當然更好
有利嘅野點會有人厭多
問題關鍵係睇點樣實施

其實我一直覺得頭等個設計好奇怪，
位置又唔喺車頭，隨便又入得，
好多遊客根本唔知就入咗，
有時趕時間無留意，入車廂之前先發覺
我一直都覺得頭等嘅存在無乜用。

大驚小怪

食煙都見過

可以即磅
亦可以遲啲去客務交錢

香港人罰500，中國人無事

你無錢唔等於人無

雖然我都唔會坐頭等
但總係會有人唔想同咁多人逼
而又肯使錢換寧靜

以前捉到就拉埋一邊出告票
而家睇幅圖，的佢埋cuc 入番頭等個code 就算鳩數，又唔洗做

有留意嘅話，頭等車廂喺市區3個站嘅位置係刻意安排到最近電梯嘅位置，唔知未來9卡化同紅磡+港島3個站會唔會保留返呢個設計。

頭等位通常都對正扶手電梯位, 想搭頭等既人好方便

港豬未去過其他地方旅行

唔識分地鐵同火車嘅角色唔同，火車本身就有分等級，就係咁

9卡/12卡混跑過渡期會移位, 之後會對返正
即紅磡方向尾卡/羅湖方向頭卡

真係好撚唔公平
香港人二等公民

頭等果部卡機嘅位應該唔會郁
新車個停車位就個頭等卡機位

東鐵好多生番

第時會取消

唔係票價既問題啦，頭等唔係貴。講到尾係資源運用既問題。

大家搵日一齊試下坐霸王車
還掂捉到都冇事

下班車都搭過

頭等唔係貴？你唔覺得係一回事總有人覺得貴同奢侈
咁多卡車 得一卡係頭等咋喎

賺撚左

香港人係二等公民啊 乜你哋仲未清楚咩

我以後決定而啲情況即刻用普通話

之前帶老人家拜年，老人家腳痛，為左老人家舒服啲，我哋都搵一個人帶佢坐頭等。所以我覺得頭等都仲有存在既意義。

唔係唔罸
係睇人罸
香港人咪即刻要你俾囉

第日東鐵車卡會短左
可唔可以cut埋佢

好似捉到就要罰$500

有冇外國護照？

不嬲都係攞本英國Passport出嚟講英文，即放

有警犬朋友講，上頭落左order為左唔想加深中港矛盾，只要佢地唔係犯重罪，一律放行

咁係你窮

組團一齊去坐霸王車

我都聽我中聯辦朋友講，係雜總落order，話大陸人免費upgrade頭等係不明文規矩喎

佔領頭等，正式啟動

第時9卡究竟點上車

我都講左唔係價錢既問題
我支持取消頭等卡，純粹係出於更有效運用資源去諗

下，無諗過係俾香港人坐架喎

早啲出門口囉

好早 730出門口 返九

仲要早d?

遊客：幹 香港人真笨 有位不坐 傻逼

係咪過海？

坐頭等坐出優越感?

我覺得唔值咪唔坐 有咩問題

好老實
冇點搭過東鐵但係次次坐親都坐頭等

雖則話遊客第一次黎 但明明月台寫曬指示 自己無視曬啲指示隊又唔排先搞到咁根本佢識唔識都要罰 有多減車資啦

頭等勁正
有次玩完通頂入去坐
好訓到痴線

人地遊客唔熟例,
又睇唔慣繁體字,
又唔係殺人放火

知唔知道頭等係有寫簡體字架？

蟈人係香港有豁免權, 犯事又點?

唔係有咩好坐
有無人講下坐頭等係咩心態?
當自己飛10幾個鍾?

我去日本坐錯唔知咩特急有人查飛我都補錢,賤種狗鐵就放過D支那人

其實係⋯
頭等＝一等車廂
普通一般嗰種＝二等車廂
地鐵拆凳得番企位＝三等車廂

唔會取消
新火車有頭等車卡

而家坐霸王車唔洗比錢
點解唔坐

無咁多人 舒服好多

所以第時得返八卡

講真，如果呢樣嘢係刑事嘅話，我諗佢哋唔敢搏懵

原來仲有人查...
次次搭都見到d明顯係冇飛既係到
但又吹佢唔脹

其實我支持取消頭等, 大家一齊逼咪幾好
甚至我支持取消所有地鐵坐位, 大家一齊企啦, 以後就無關愛座呢D問題

日日都搭，方便肯俾多少少錢既人靜下坐下
訓多少少時間對我黎講好重要
唔拍卡真心仆街 其實查得幾密

香港身分證全部要罰錢
支那通行證就全部唔洗罰
唔係9up
事實真係咁

上水翻紅磡會坐
又有學生優惠
Set好鬧鐘，一醒就到

其實東鐵本身已經特別污糟
依家嘅頭等應該再污糟啲
見到啲𥦬黃甘甘都唔想坐

中國人陷阱緊係要保留，捉鳩晒班支那生番， 罰到佢以後唔嚟香港

宗主國嘅人民就係有特權,香港祗係殖民地嚟啫

頭等都無位坐咁頭等個意義去左邊

咁又唔係啊
日日頭等都有位坐
唔使同啲大陸人逼
成鳩日係隔離嘈撚住曬又咳又打乞嚏唔捂口
附近3個位都無人

要做上等人就揸車啦，頭等自欺欺人

已經冇可能了～

其實頭等要幾錢
未搭過

連登仔咁撚窮 緊係覺得無必要啦
我好撚享受個種唔洗同人逼既感覺 抵玩

貴一倍

貴一倍 梗係少人喇～

佢哋會用我不知道做籍口

拍落d櫈度會有好多塵出嚟

係時候要練下蝗語啲口音先

其實咁做更加加深中港矛盾
香港人會覺得唔公平 > 更憎大陸人

報警拉人 屌你老母

早排收到風會取消，希望係真嘅

有時候真心攰咪坐下頭等
又唔係話特別貴

蒙人：支那人
色目人：鬼佬（黑/白）
漢人：大灣區人
南人：港豬

通報返去中國個監控信用評分系統度，

扣晒佢地啲分咪撚再俾佢地落黎啦

之前我阿媽(香港人)趕時間一入去先發現自己入咗頭等 佢已經唔敢坐 諗住企喺度搭幾個站(因為其實兩個站就到)

一落車俾人查票即場罰左$500求情都無用
罰錢係應該
但係點解大陸狗唔洗罰？

好在搭巴士返工

香港人就捉
強国人點坐都得

強国人梗係有特權

我都想搵張強國身份證扮下特權人士，真係大晒，犯左法警察黎到都一定係誤會。

強国人係上等人
只罰港豬

你咁都唔知？

想問下文章入面邊有講到冇罰到錢放走咗？全部都係網民自己嘅assumption。

我係回應緊你嗰句 「頭等唔係貴」

唔係成架列車100%塞滿人先係最有效運用資源

如果本身已經overload，係其他條件不變下，用戴客量去諗，有頭等會比冇頭等更有效率？

平時都大把支那人係咁
新聞嚟？

有寫都唔睇㗎啦 啲大陸人

去隔籬個車廂有幾難i
仲企係咪on9?

推

因為港鐵就是原罪

可以延期交(好似一個月)，佢返咗上去就無得追

真，細個唔識都中過招

當年仲有頭等既火車係當近郊，而家既火車根本就係運豬用既，仲要乜鬼頭等，英國佬都唔整頭等啦

屌係咪架？係我日日長者八達通入閘呀喂

你將剩餘嘅一卡頭等變埋普通車廂 係每次車多啲人 但頭等都有頭等嘅用處

唔係完全否定佢嘅用處，而係應該討論平衡各方利益，佢仲值唔值得存在

如果有少少用處就要保留，社會點會進步？

丁權有用處，係咪應該保留？

中國人在香港犯法是無罪嘅